滙豐6厘無得輸？ 金融海嘯長揸十年回報話你知

滙豐（00005）股息率近6厘，北水已連日出手撈貨，作為散戶的你可能也心思思想入貨，作長綫收息之用。不過，計一計數，十年前今日買滙豐的話，連同收息及供股，回報13%，僅稍微超越定存的10.5%。

若當年無閒錢或無信心未有供股，持貨、收息10年，至今仍虧損逾兩成。

金融海嘯前5.7厘買匯豐

十年前的今天，即2008年9月12日是雷曼破產前一個交易日，滙豐收市價為122.1元。當年每股派息0.9美元，股息亦達5.7厘。

若當日買入一手400股成本約4.8萬元，並參與2009年3月的滙豐「世紀大供股」，以「12供5」、每股28元，一手可供166股，當年一手股東現持566股，成本共須53,488元，即每股成本為94.5元，而滙豐過去十年共派息4.56美元（35.6港元），94.5元減去35.6元即58.9元，較今日收市價66.65元，回報有13%。

參與供股連收息 十年回報13%

若2016年6月沽貨 8年仍蝕兩成多

若你十年前有100萬元的話，當年將資金存放於銀行作定存，以1年期定存、平均定存息1厘計，以複利計至今回報也有10.5%，即持滙豐僅稍勝定存。

持貨10年總回報13%的前提，是於09年有參與供股，並有能力持貨10年。若於2016年6月，滙豐股價約50元低位時有資金需要沽貨，近8年每股共收息約30港元，即使有供股成本價仍達64.5元，即8年仍蝕逾兩成。

不參與供股 仍虧損逾兩成

假若當年你沒有參與供股，則至今仍錄虧損，即使收取十年股息，打和價為86.5元，仍虧蝕23%。

滙豐近日息率重上6厘，只是因為股價下挫，並非派息金額增加。滙豐由2015年至今維持全年派息每股51美仙（約4元），仍遠低於2007年的90美仙。

曾淵滄：9厘曾作增持 現按兵不動

滙豐的長情股東、大學教授曾淵滄表示難以評論現時滙豐息率是高是低，因每個人標準不同，他透露自己於2016年滙豐9厘息時作增持，最近沒有增減持，因股價未到頂、又不太悲觀，當股價像2007年炒至瘋狂時才會考慮減持。

買高息股最怕賺息蝕價，中美貿易戰、新興市場風險都是滙豐的利淡因素，不過相對於2008年金融海嘯時，銀行承受風險的能力大大提高，如滙豐去年的一級資本比率達17.3%，遠高於2008年的8.3%。

撰文：蔡浩儀 本網記者
欄名：量計分析

個筆者真係專業?
供股權都值錢

如果每年以股代息又點計

定期佢就計compound 息佢又唔計
定係難得滯唔識計

股息唔係回報？

做乜撚嘢

咩狗屎垃圾都可以出文

賣出價個個不同 好難計?

計最低價/最尾收市價 點都唔係計0呀

高位買入實蝕架

仲要拎而家個價放
8字頭果陣放一天都光晒

On99 玩得收息股一定係收股去滾大最有效

靠睇呢啲報導去買既人都唔方醒

正股驚西咩

情景一：成本53488元
情景三：成本100萬元

同一個妓者寫，而家就識以股代息

佢以股代息同收息個分別有無？
會唔會打折？

股價低殘果陣收股
股價高果陣收錢或賣左堆碎股收錢，係咪應該咁

睇以股代息價

以股代息價係咪都幾貼價

今次開～$70

算叫做貼?

10月睇下以股代息價係幾多先

早幾日$66 咪蝕囉，哩家算貼